\-{zh:**我要Fit一Fit**（，大陸易名《**出頭當自強**》）;zh-hk:**我要Fit一Fit**（，大陸易名《**出頭當自強**》）;zh-cn:**出头当自强**（，香港本剧名《**我要Fit一Fit**》）}-，[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無線電視](../Page/無線電視.md "wikilink")[翡翠台](../Page/翡翠台.md "wikilink")[劇集](../Page/劇集.md "wikilink")，於2002年9月16日至10月11日期間首播，共20集。監製[王心慰](../Page/王心慰.md "wikilink")。

## 演员表

### 莊家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/沈殿霞.md" title="wikilink">沈殿霞</a></strong></p></td>
<td><p><strong>莊秀麗</strong></p></td>
<td><p><strong>老佛爺、Salina、肥婆</strong><br />
仁安堂老闆的表妹<br />
仁安堂助理總經理，後被降為市場研究部經理，已辭職<br />
蘇少林的舊友<br />
榮忠邦的表姑姐<br />
莊賢德之家姐<br />
住家飯茶餐廳老闆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/易智遠.md" title="wikilink">易智遠</a></p></td>
<td><p>莊賢德</p></td>
<td><p><strong>肥仔德</strong><br />
莊秀麗之弟<br />
蘇炳文、施自強的好友<br />
梁添寶之夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱咪咪.md" title="wikilink">朱咪咪</a></p></td>
<td><p>張玉嫻</p></td>
<td><p><strong>嫻姨、慳啲</strong><br />
莊秀麗的貼身傭人</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 孫家、王家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦　煌</a></p></td>
<td><p>孫鑑泉</p></td>
<td><p>孫巧璧之父<br />
王曼兒的舅父<br />
住家飯茶餐廳大廚</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/袁潔瑩.md" title="wikilink">袁潔瑩</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王曼兒</strong></p></td>
<td><p><strong>Margaret、貓骨</strong><br />
前仁安堂營業部員工，不幸被裁員<br />
莊秀麗、邱家振的下屬<br />
孫巧璧表姐<br />
孫鑑泉之外甥女<br />
梁添寶好姐妹<br />
瑞豐行員工<br />
蘇炳文的女朋友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/文頌嫻.md" title="wikilink">文頌嫻</a></strong></p></td>
<td><p><strong>孫巧璧</strong></p></td>
<td><p><strong>Joey、癲貓</strong><br />
瑞豐行會計<br />
孫鑑泉之女<br />
王曼兒表妹<br />
梁添寶好姐妹<br />
施自強的女朋友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 蘇家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/元華.md" title="wikilink">元　華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蘇少林</strong></p></td>
<td><p>裁縫師父<br />
莊秀麗的舊友<br />
蘇炳文之父<br />
大廈業主立案法團主席</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鄭中基.md" title="wikilink">鄭中基</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蘇炳文</strong></p></td>
<td><p><strong>So Man、蘇炳</strong><br />
前仁安堂營業部員工，不幸被裁員<br />
莊秀麗、邱家振的下屬<br />
蘇少林之子<br />
施自強、莊賢德的好友<br />
瑞豐行員工<br />
琪琪之前男友<br />
王曼兒之男友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 梁家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">-{余}-子明</a></p></td>
<td><p>梁金安</p></td>
<td><p>梁添基、梁添寶之父<br />
的士司機</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鄭敬基.md" title="wikilink">鄭敬基</a></strong></p></td>
<td><p><strong>梁添基</strong></p></td>
<td><p><strong>輕基</strong><br />
梁金安之子<br />
梁添寶之兄<br />
的士司機，後至機靈吧當DJ</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉玉翠.md" title="wikilink">劉玉翠</a></p></td>
<td><p>梁添寶</p></td>
<td><p><strong>Bobo、暴暴龍</strong><br />
前仁安堂營業部員工，不幸被裁員<br />
莊秀麗、邱家振的下屬<br />
梁金安之女<br />
梁添基之妹<br />
王曼兒、孫巧璧好姐妹<br />
莊賢德之妻</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/鄭嘉穎.md" title="wikilink">鄭嘉穎</a></strong></p></td>
<td><p><strong>施自強</strong></p></td>
<td><p><strong>Sean、喪屍</strong><br />
蘇炳文、莊賢德之好友<br />
孫巧璧之男友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭耀明.md" title="wikilink">郭耀明</a></p></td>
<td><p>榮忠邦</p></td>
<td><p><strong>大阿哥</strong><br />
仁安堂太子爺<br />
莊秀麗之表姪<br />
李定國之外甥</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/艾威.md" title="wikilink">艾　威</a></p></td>
<td><p>李定國</p></td>
<td><p><strong>奸國舅</strong><br />
仁安堂老闆之大舅<br />
榮忠邦之舅父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/岑寶兒.md" title="wikilink">岑寶兒</a></p></td>
<td><p>琪　琪</p></td>
<td><p><strong>Sheila、豬乸</strong><br />
健身房員工<br />
蘇炳文的前女友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莫家堯.md" title="wikilink">莫家堯</a></p></td>
<td><p>王志豪</p></td>
<td><p>醫生</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯振順.md" title="wikilink">魯振順</a></p></td>
<td><p>邱家振</p></td>
<td><p><strong>KC、邱老爺、小振子</strong><br />
仁安堂營業部經理，不幸被裁員<br />
莊秀麗之下屬<br />
振記家務清潔公司老闆</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵傳勇.md" title="wikilink">邵傳勇</a></p></td>
<td><p>-{杰}-</p></td>
<td><p>梁添基之好友<br />
機靈吧老闆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朱婉儀.md" title="wikilink">朱婉儀</a></p></td>
<td><p>Mary</p></td>
<td><p>前仁安堂營業部員工，不幸被裁員<br />
莊秀麗、邱家振之下屬</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></p></td>
<td><p>Peter</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡康年.md" title="wikilink">蔡康年</a></p></td>
<td><p>Paul</p></td>
<td><p>因兼職賣對手耀光行的產品而被解僱</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李成昌.md" title="wikilink">李成昌</a></p></td>
<td><p>Joe</p></td>
<td><p>瑞豐行老闆<br />
孫巧璧、潤腸、Rita上司</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王賢誌.md" title="wikilink">王賢誌</a></p></td>
<td><p>潤　腸</p></td>
<td><p>瑞豐行員工<br />
<a href="../Page/同性戀者.md" title="wikilink">同性戀者</a><br />
Bobby之男友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林美娜.md" title="wikilink">林美娜</a></p></td>
<td><p>Vivian</p></td>
<td><p>莊秀麗友女兒</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周家怡.md" title="wikilink">周家怡</a></p></td>
<td><p>Rita</p></td>
<td><p>瑞豐行員工</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃宗澤.md" title="wikilink">黃宗澤</a></p></td>
<td><p>Ken</p></td>
<td><p>施自強朋友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/水明琪.md" title="wikilink">水明琪</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [無綫官方劇集網頁 -
    我要Fit一Fit](https://web.archive.org/web/20080604125842/http://tvcity.tvb.com/drama/slim_chances/)

[Category:2002年無綫電視劇集](../Category/2002年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視2000年代背景劇集](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")